錢國偉黃金歲月捧紅味之天使 扮PSY神似被正版激讚

錢國偉曾經監製多個TVB節目，其中《獎門人》及《美女廚房》被視為大台皇牌節目，大受歡迎。06年推出的《美女廚房》，以一班美少女做明星助廚，締造出不少美女廚神，更藉此彈出被外界認識，如孫慧雪、藍莓劉俐、春卷王寶葆等，掀起一遍美少女襲電視圈熱，令觀眾層面年輕化。之後繼續以美女作招徠的一系列節目如《味分高下》及《耳分高下》等，已為人母的JJ(賈曉晨)及網絡紅人Coffee，都是從錢國偉的節目捧出。

古巨基是首位歌手找錢國偉做個人演唱會的監製。

13年，錢國偉監製好友伊健、錢嘉樂、林曉峰、陳小春及謝天華的古惑仔《歲月友情演唱會》，重燃古惑仔熱潮。

港版PSY

12年，韓國大叔歌手PSY的《江南Style》，風靡全球，甚少參與幕前演出的錢國偉，在好友鄭伊健和古巨基幫手下，為他炮製了《HongKong Style》，為錢國偉圓了幕前夢。由於錢國偉的外型與PSY很相似，所以MV一出街便熱爆網絡，「港版PSY」令錢國偉的人氣推至高峰，其神似度連當事人PSY都對這位山寨版相當讚賞。

正版與翻版同台，齊齊出席新濠天地活動。

一班味之天使為錢國偉客串拍《Hong Kong Style》MV

《美人魚》成電影路上的突破

11年，錢國偉開始執導電影作品，最為人所知的有《喜愛夜蒲》系列，將年青一代的夜蒲生活呈現銀幕上，食正新一代觀眾口味。16年，周星馳投資兼執導的電影《美人魚》，請來錢國偉出任執行導演，成為他執導電影路上的一個突破。

16年，周星馳投資兼執導的電影《美人魚》，請來錢國偉出任執行導演，成為他執導電影路上的一個突破。

在圈中的人緣極好，除了監製TVB節目、執導拍電影，他亦為不少歌手如古巨基、G.E.M、側田、鄭伊健、Big Four等製作演唱會。13年，錢國偉監製好友伊健、錢嘉樂、林曉峰、陳小春及謝天華的古惑仔《歲月友情演唱會》，重燃古惑仔熱潮。15年開始，《一起兄弟 歲月友情全國巡迴演唱會》在內地做了19場巡迴演出，最後一場在馬來西亞雲頂舉行。

他監製的節目娛樂性豐富，想不到他婚宴，亦極具娛樂及新聞性。15年，錢國偉與陳宛蔚在洲際酒店舉行婚宴，當晚星光熠熠，勁過台慶，不過林盛斌Bob在婚宴尾聲因為飲大咗，醉醺醺行上台，爆粗辣著在台上獻唱的陳小春，搞到小春掟咪爆粗之餘，還想衝去打Bob。幸而雙方及時被賓客拉開，事後Bob指自己醉酒斷片，承認失控，並向對方致歉。

陳志雲事件嚐盡冷暖

10年，廉政公署展開「威遠行動」，拘捕了當時的電視廣播有限公司電視廣播業務總經理陳志雲、節目監製錢國偉等人，指他們涉及貪污。錢國偉事後接受訪問時表示，當時他的心情一直跌到谷底，是人生最低潮的時候。保釋期間，錢國偉被暫停工作，嘗盡了人情冷暖。最後，廉署雖停了錢國偉的檔案，但TVB卻沒有讓他復職，心灰意冷的他決定辭職轉戰影圈。

當年陳志雲事件，令錢國偉嚐盡冷暖，令他決定離開TVB，轉去影圈做導演。

佢除左似連登仔衰咸濕，仲有衰d咩？

cctvb 真係可以一句聲都唔出，真係架勢

rip🙏錢導

冷血無情tvb

中

正仆街嚟

btw 時事臺又炒車

其實點解話佢藍絲